Fotografías que muestran lo que sentí cuando me rompiste el corazón

 
  
 ¿Qué pasa por la mente de un adolescente enamorado? El primer beso, el descubrimiento de un mundo lleno de posibilidades, pero especialmente ¿qué ocurre cuando entra por primera vez el amor, tal vez en su manifestación más primitiva pero siempre sincera? 
 ¿Recuerdas ese verano en el que poco a poco nos conocimos, recuerdas el instante en el que comenzamos a hablar, primero tímida y después abiertamente, cuando salíamos con todos los demás y siempre terminábamos rezagados tú y yo, con una risa tonta que no paraba? Aún tengo la esencia de ese primer beso. Si cierro los ojos y pongo esa canción que sólo tú sabes cuál es, puedo viajar en el tiempo, recordar con una memoria fotográfica cada sensación de aquella tarde lluviosa en que nos juntamos por torpeza y algo brotó en mí,  una llama se avivó  y desde entonces creí que nunca, nada podría apagarla. Hasta hoy. 
   Recuerdo la tarde en el lago, recuerdo tu cara de molestia y enfado porque decías que no le caías bien a mis amigos, porque siempre sentías que se burlaban de ti, incluso yo también lo hacía, pero era sólo una forma absurda, infantil de expresarte cuánto necesitaba de ti. Recuerdo cuando fuimos juntos por fuego, recuerdo que en ese momento vi el cielo más oscuro que jamás haya visto, recuerdo lo que pasó cuando se apagó la fogata y los últimos se fueron a dormir. Tengo el ambiente grabado en mi memoria: el olor a leña quemada y las llamas bailando entre tus pupilas, el sonido de los grillos y la hierba molestando entre mis dedos. 
  
  
 Recuerdo aquel agosto de locura, cuando el viento comenzaba a soplar más fuerte, pero las noches eran cálidas y yo deseaba estar a tu lado en la dirección opuesta para llenarme de tu esencia, de ese olor con el que dormía embriagado en un éxtasis que se prolongaba más allá del amanecer. Recuerdo aquella noche furtiva en que entramos a tu casa y temblorosos y jadeantes fuimos quitándonos la ropa poco a poco, beso a beso. Sé que no fue la mejor ocasión, pero sí la primera y por ello tiene un sitio especial en mi memoria, en todo lo que cuento para intentar explicarme como es que llegamos a esta situación. 
  
  
  
 Recuerdo cuánto me hacías jurarte que las cosas no iban a cambiar cuando termináramos el curso y llegara el siguiente verano. Recuerdo cómo, con el paso de los años, me decías que deseabas estar siempre junto a mí, que tenías miedo al futuro y a los cambios y yo te reconfortaba con un abrazo, diciéndote que venceríamos todas las adversidades y que cualquier distancia sería poca, y tú me mirabas con tanta esperanza que no hacía más que aguantar estoico para que me creyeras y al final era yo quien acababa creyéndolo todo. 
  
  
  
  
 ¿Recordarás las mismas cosas que yo? ¿Dónde las tendrás guardadas? ¿En el pórtico de tu casa, donde nos comíamos a besos hasta que llegaban tus padres y decidíamos caminar sin rumbo por el barrio? ¿En la laguna donde prometiste que nunca nos dejaríamos, o quizás en el tercer cajón de tu mueble, donde guardabas cada detalle íntimo bajo llave para que nadie más que nosotros pudiera verlo? No te escribiré todo lo que recuerdo, porque me quedaría sin lo más valioso que tengo. Ahora pretendo ser egoísta contigo. Estos son algunos, pero nunca los más importantes. Esos los conservo celoso de ti, en un sitio que con seguridad conoces, en el que posiblemente entres de nuevo como cada noche y no quieras salir. Así fue como perdí el corazón y espero que entre tantos recuerdos, no recuerdes tanto como yo, que tengo memoria fotográfica y puedo revivirte siempre aquí y allá, aunque sólo en la imaginación.     La obra de Olivia Bee intenta captar aquellos momentos que permanecen en la memoria para siempre de todo adolescente, esos mágicos instantes que marcan su vida para siempre y que están íntimamente relacionados con el primer amor, con el descubrimiento de la sexualidad, con la montaña rusa que significa tener esos años de vida y con cada emoción que ataca al corazón y nos hace pasar del éxtasis más grande a la tristeza más demoledora en un instante. Si te gusta la fotografía, no debes dejar pasar el trabajo de Marie Hald en las  fotografías de mujeres fuertes que luchan contra un trastorno alimenticio . ¿Crees que el sexo está en todas partes? No lo dudarás de nuevo cuando veas  el proyecto fotográfico que demuestra que hay una vagina en todos lados .